\textbf{Aire des triangles}
\medskip

L'aire d'un triangle rectangle est donnée par la formule :
\[
  \text{Aire} = \frac{1}{2} \times \text{côté}_1 \times \text{côté}_2.
\]
\bigskip

Calculons l'aire du triangle $\mathcal{T}_1$

Pour le triangle $\mathcal{T}_1$, les côtés de l'angle droit sont $\sqrt{5} + 1$ et $\sqrt{5} - 1$. Calculons l'aire :
\[
  \text{Aire}_{\mathcal{T}_1} = \frac{1}{2} \times (\sqrt{5} + 1) \times (\sqrt{5} - 1).
\]

Utilisons l'identité remarquable $(a+b)(a-b) = a^2 - b^2$ :
\[
  (\sqrt{5} + 1)(\sqrt{5} - 1) = (\sqrt{5})^2 - 1^2 = 5 - 1 = 4.
\]

Donc, l'aire du triangle $\mathcal{T}_1$ est :
\[
  \text{Aire}_{\mathcal{T}_1} = \frac{1}{2} \times 4 = 2.
\]
\bigskip

Calculons l'aire du triangle $\mathcal{T}_2$

Pour le triangle $\mathcal{T}_2$, les côtés de l'angle droit sont $2 + \sqrt{2}$ et $2 - \sqrt{2}$. Calculons l'aire :
\[
  \text{Aire}_{\mathcal{T}_2} = \frac{1}{2} \times (2 + \sqrt{2}) \times (2 - \sqrt{2}).
\]

Utilisons à nouveau l'identité remarquable $(a+b)(a-b) = a^2 - b^2$ :
\[
  (2 + \sqrt{2})(2 - \sqrt{2}) = 2^2 - (\sqrt{2})^2 = 4 - 2 = 2.
\]

Donc, l'aire du triangle $\mathcal{T}_2$ est :
\[
  \text{Aire}_{\mathcal{T}_2} = \frac{1}{2} \times 2 = 1.
\]
\bigskip

Comparons les aires.

Les aires des deux triangles sont différentes :
\[
  \text{Aire}_{\mathcal{T}_1} = 2 \quad \text{et} \quad \text{Aire}_{\mathcal{T}_2} = 1.
\]

\textbf{Longueur des hypoténuses}
\medskip

La longueur de l'hypoténuse \( c \) d'un triangle rectangle est donnée par le théorème de Pythagore :
\[
  c = \sqrt{a^2 + b^2}.
\]
\bigskip

Calculons la longueur de l'hypoténuse du triangle $\mathcal{T}_1$

Pour le triangle $\mathcal{T}_1$, les côtés de l'angle droit sont $\sqrt{5} + 1$ et $\sqrt{5} - 1$.

Calculons la longueur de l'hypoténuse :
\begin{align*}
  (\sqrt{5} + 1)^2 & = (\sqrt{5} + 1)(\sqrt{5} + 1)            \\
                   & =(\sqrt{5})^2 +  \sqrt{5} +\sqrt{5} + 1^2 \\
                   & = 5 + 2\sqrt{5} + 1                       \\
                   & = 6 + 2\sqrt{5}
\end{align*}

\begin{align*}
  (\sqrt{5} - 1)^2 & =(\sqrt{5} - 1)(\sqrt{5} - 1)              \\
                   & = (\sqrt{5})^2 -  \sqrt{5} -\sqrt{5} + 1^2 \\
                   & = 5 - 2\sqrt{5} + 1                        \\
                   & = 6 - 2\sqrt{5}
\end{align*}

Donc, la longueur de l'hypoténuse est :
\begin{align*}
  c_{\mathcal{T}_1} & = \sqrt{(6 + 2\sqrt{5}) + (6 - 2\sqrt{5})} \\
                    & = \sqrt{12}                                \\
                    & = 2\sqrt{3}
\end{align*}
\bigskip

Calculons la longueur de l'hypoténuse du triangle $\mathcal{T}_2$

Pour le triangle $\mathcal{T}_2$, les côtés de l'angle droit sont $2 + \sqrt{2}$ et $2 - \sqrt{2}$.

Calculons la longueur de l'hypoténuse :
\begin{align*}
  (2 + \sqrt{2})^2 & = (2 + \sqrt{2})(2 + \sqrt{2})                               \\
                   & =2^2 + 2  \times \sqrt{2} + 2  \times \sqrt{2}+ (\sqrt{2})^2 \\
                   & = 4 + 4\sqrt{2} + 2                                          \\
                   & = 6 + 4\sqrt{2}
\end{align*}

\begin{align*}
  (2 - \sqrt{2})^2 & = (2 - \sqrt{2})(2 - \sqrt{2})                               \\
                   & =2^2 - 2  \times \sqrt{2}- 2  \times \sqrt{2} + (\sqrt{2})^2 \\
                   & = 4 - 4\sqrt{2} + 2                                          \\
                   & = 6 - 4\sqrt{2}
\end{align*}

Donc, la longueur de l'hypoténuse est :
\begin{align*}
  c_{\mathcal{T}_2} & = \sqrt{(6 + 4\sqrt{2}) + (6 - 4\sqrt{2})} \\
                    & = \sqrt{12} = 2\sqrt{3}
\end{align*}
\bigskip

Comparons des hypoténuses.

Les deux triangles ont la même longueur d'hypoténuse :
\[
  c_{\mathcal{T}_1} = 2\sqrt{3} \quad \text{et} \quad c_{\mathcal{T}_2} = 2\sqrt{3}.
\]